
# 溶媒の中の人工生命 - 帰納学習自己複製自己進化機械

自分の経験を帰納した記録を基に､自分を新たに作り直すこと｡ それが無性複製｡
ここではその未知なる領域の触りの触りへの霞が少し晴れる程度の思考実験を実験を実装していく｡


### 帰納学習

観測した様々な事象を基に､その事象に共通した法則を発見する手続きを帰納学習を言う｡

記憶とは､
甲には観測した事実を保存し､事実を保存したという事実を環境に保存する｡
乙には観測した事実と共通する事象を想起し､論理式を事象に対する鍵として､論理式を保存する｡
つまりは甲は､
乙における､確信を持てる論理式の生成が､発見と呼ばれる｡

事象を基とするためには記憶観測した



### 自己複製

自己複製｡自分自身を複製する｡ とは､どういうことだか考えてみる｡
ある式を評価すると､その式自身が返ってくるようなプログラムは､クワインと呼ばれる｡

クワイン判定関数は､式と評価系を引数に､真偽を返す｡


自分自身というのは､自分というもの産む

自分自身を組み立てる自分自身｡


### 生命としてのプログラム､領域としてのプロセス､環境としてのOperatingSystem

生命と領域は､仮想コンピュータ･仮想OperatingSystemのプロセスとして実装される｡  
このOperatingSystemのソフトウェアやプロセスの特徴とは､(割り込みによる環境のの観測､自らへの干渉､環境への干渉､そして､)自己複製であろう｡

### 液体の中の化学反応

地球に於いて生命は生命は液体の中より生じたとされる｡
自己触媒系を最初の自己複製反応とし､

